\begin{problem}{Ковер}{carpet.in}{carpet.out}{2 секунды}{256 мегабайт}

%Автор задачи: Пересадин Илья
%Автор условия: Пересадин Илья

Сегодня Сквидвард купил длинный рулон ткани. Он состоит из $n$ сшитых подряд кусочков ткани, каждый из которых покрашен в какой-то из 26 цветов. 
Будем считать этот рулон строкой $s$ длины $n$, причем, каждому цвету соответствует строчная буква латинского алфавита.

Сквидвард хочет вырезать из этого рулона ткани коврик для своей мамы. Для этого он выберет какой-то непрерывный непустой подотрезок этого рулона,
вырежет его~--- это и будет коврик для его мамы. Но это еще не все. Из оставшихся частей он хочет сшить точно такой же коврик. Для этого он хочет
вырезать из левой и правой оставшихся частей по кусочку ткани и сшить их вместе в таком же порядке~--- это будет коврик для него.
При этом Сквидвард хочет, чтобы эти коврики были абсолютно одинаковыми~--- тем самым он хочет показать маме свою любовь к ней. 
Ему стало интересно, сколькими способами можно вырезать коврик. 

Формально говоря, он хочет выяснить, сколько существует таких пар индексов $i$, $j$, ($1 \le i \le j \le n$), для которых найдутся такие $i_1$, 
$j_1$, $i_2$, $j_2$ ($1 \le i_1 \le j_1 < i$,  $j < i_2 \le j_2 \le n$), что $s[i..j] = s[i_1..j_1] + s[i_2..j_2]$.
($s[l..r]$~--- это подстрока строки $s$, с $l$-го символа по $r$-й символ включительно).

Сам Сквидвард не в состоянии посчитать это число, поэтому он попросил вас помочь ему.

\InputFile
В первой строке входного файла дана строка $s$ ($1 \le |s| \le 100\,000$), состоящая из строчных букв латинского алфавита.

\OutputFile
В единственной строке выходного файла выведите одно число~--- количество способов вырезать коврик.

\Example
\begin{example}%
\exmp{
aaaa
}{
1
}%
\exmp{
abababb
}{
3
}%
\end{example}

\Note
В первом примере существует единственная подходящая пара индексов (2, 3).
Во втором примере существуют три подходящие пары индексов (3, 4), (5, 6) и (4, 6).
 
\Testing
Первая группа тестов состоит из тестов, для которых длина строки не превосходит 100. Баллы 
за эту группу начисляются только при прохождении всех тестов группы. Стоимость группы составляет 20 баллов.

Вторая группа тестов состоит из тестов, для которых длина строки не превосходит $2\,000$. Баллы 
за эту группу начисляются только при прохождении всех тестов группы. Стоимость группы составляет 30 баллов.

Вторая группа тестов состоит из тестов, для которых длина строки не превосходит $100\,000$. Баллы 
за эту группу начисляются только при прохождении всех тестов группы. Стоимость группы составляет 50 баллов.

Обратите внимание на возможность узнать результат проверки вашего решения на всех тестах, 
нажав на ссылку <<\texttt{Request feedback}>> на вкладке <<\texttt{Runs}>>.

\end{problem}